中國傳媒：中國空軍發布疑似轟-6K轟炸機與台灣玉山合影

陸媒：共軍發布疑似轟-6K與台灣玉山合影

要聞 娛樂 社會 地方 國際 兩岸 財經 運動 生活

陸媒：共軍發布疑似轟-6K與台灣玉山合影
2016-12-17 15:18聯合報 記者林庭瑤╱即時報導
大陸「觀察者網」報導，中共空軍官方微博「空軍發布」12月16日晚間發表圖片，並配發文字「周末，分享一幅很有意義的照片！」。照片中顯示轟-6K戰略轟炸機正在雲上飛行，遠處可以看到兩座相鄰的山峰。從山峰形狀看，這很可能是台灣南投縣境內的玉山主峰，其標高為3952米，距離海岸線50公里。

報導說，從照片中「玉山」南北兩峰位置關係看，圖中的轟炸機正在由北向南飛行，表明這是解放軍空軍編隊12月10日環繞台灣飛行演訓時所拍攝的照片。

中共多架軍機11月25日、12月10日赴西太平洋進行「例行性遠海訓練」途中繞飛台灣，引發關注。據美媒報導，中共空軍12月8日派遣一架轟6轟炸機沿南海U型線飛行，為2015年3月以來首見。

中共空軍官方微博「空軍發布」15日上午發文，並放上多張轟-6K以及中共戰鬥機護航的照片。文中引述空軍發言人申進科指出，這是例行性、常態化的軍事活動，「合法合理合情」，中共空軍還會按照既定計畫一如既往執行。

共機環台編隊攝下玉山山峰？國防部否認
2016-12-17 15:41聯合報 記者洪哲政

中共解放軍空軍昨日透過微博釋出一幀轟6-K在雲上飛行的照片，網友研判背景疑似為玉山山峰，認為可能是解放軍空軍編隊於11月25日環繞台灣飛行演訓時所拍攝。對此，國防部發言人陳中吉今日表示，對於相關臆測，國防部籲請外界不要以訛傳訛。國防部否認此事。

根據中共觀察者網的網民披露，12月16日晚，解放軍空軍官方微博＠空軍發布圖片，並搭配文字，圖中顯示一架中共轟—六Ｋ正在雲上飛行，遠處可見兩座相鄰的山峰，中方網友指稱，這很可能是台灣南投縣境內、距海岸線50公里、標高3952公尺的玉山主峰。

網民認為，從照片中玉山南北兩峰位置關係觀察，圖中的轟炸機正由北向南飛行，表明這是解放軍空軍編隊於11月25日環繞台灣飛行演訓時所拍攝。

由於從照片效果來看，戰機仿若飛得十分接近台灣海岸線。但據網友指稱，若以長焦距鏡頭拍攝，確有可能達到這個效果，就如同有人可在阿里山上台18線公路90.2K處，攝得澎湖花火節的煙火一樣。

但也有網友研判，從影像觀察，轟6K後的山頭影象，極似我屏東的南北大武山，顯示轟六K機頭是朝南飛行。

對圖片背景是否是玉山或南北大武山，而這幀照片是否為解放軍空軍編隊於11月25日環繞台灣飛行演訓時所拍攝，國防部調查研判後予以否認。
<聯合>